%%
%% This is file `factura-ejemplo-factura07.tex',
%% generated with the docstrip utility.
%%
%% The original source files were:
%%
%% factura.dtx  (with options: `factsiete')
%% 
%% Copyright 2020 Emilio Augusto Lazo Zaia <emiliolazozaia@gmail.com>
%% 
%% This work may be distributed and/or modified under the
%% conditions of the LaTeX Project Public License, either
%% version 1.3c of this license or (at your option) any later
%% version. This version of this license is in
%%  http://www.latex-project.org/lppl/lppl-1-3c.{html|txt|tex|pdf}
%% and the latest version of this license is in
%%  http://www.latex-project.org/lppl.txt
%% and version 1.3c or later is part of all distributions of
%% LaTeX version 2008/05/04 or later.
%% 
%% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%% 
%% The Current Maintainer of this work is Emilio Augusto Lazo Zaia.
%% 
%% This work consists of the files README and factura.dtx
%% with its derived files factura.ins, factura.cls, factura.def,
%% factura-ejemplo-aux.tex, factura-ejemplo-firma.tex,
%% factura-ejemplo-fondo.tex, factura-ejemplo-membrete.tex,
%% factura-ejemplo-cotizacion.tex, factura-ejemplo-prefactura.tex,
%% factura-ejemplo-factura01.tex, factura-ejemplo-factura02.tex,
%% factura-ejemplo-factura03.tex, factura-ejemplo-factura04.tex,
%% factura-ejemplo-factura05.tex, factura-ejemplo-factura06.tex,
%% factura-ejemplo-factura07.tex, factura-ejemplo-factura08.tex,
%% factura-ejemplo-factura09.tex, factura-ejemplo-factura10.tex,
%% factura-ejemplo-notadecredito.tex, factura-ejemplo-notadedebito.tex,
%% factura-ejemplo-reporte1.tex, factura-ejemplo-reporte2.tex,
%% factura-ejemplo-reporte3.tex and factura-beispiel-rechnung.tex.
%% 
%%  En las notas de crédito y débito, la leyenda aclaratoria de a cuál factura se hace referencia está alojada en estas macros, definidas en |factura.def|. Estas macros |\TextoNotaDeCredito| y |\TextoNotaDeDebito| están definidas de la siguiente forma:
%% Descripción de este ejemplo:
%%<desc>
%%  Escribimos una factura
%%  (filas) Totalización en modo de filas
%%  (centrado) Centrados los totales en el modo de filas
%%  (sinlineashe) Sin líneas horizontales externas
%%  (sinmarcas) Cuando la descripción de un ítem ocupa más que una línea, no pone el carácter que indica continuación en la siguiente línea ni los caracteres en las columnas vacías
%%  (todosiva) Forzando a totalizar todos los IVA así no existan productos gravados con ellos
%%  Redefiniendo el texto para la cantidad (redefiniendo macro \@@Cantidad)
%%  (\GeometriaFactura) Cambiando la geometría del papel de la factura
%%  (\SepVertical) Alterando la separación mínima vertical entre los elementos
%%  (\SepFilas) Alterando la separación horizontal y vertical entre los totales en el modo de filas
%%  (\LineaEncabezado) Alterando la línea de las cajas del encabezado, la curvatura en la esquina y la sombra
%%  (\LineaDescripcion) Alterando la línea de la descripción, la curvatura en la esquina y la sombra
%%  (\LineaFirmas) Alterando la longitud de las líneas para firmar y su grosor
%%  (\PosFecha, \PosFirmas y \PosDenom) Alterando la posición de la fecha, las firmas y de la denominación del documento
%%  (\NotaFinal) Con nota final
%%  Sin resumen
%%  Escribimos un ítem cuya descripción ocupa más que una línea
%%  (\Descripcion) Con descripción larga
%%</desc>
%%
\documentclass[
filas,
centrado,
sinlineashe,
sinmarcas,
todosiva,
]{factura}

\input{factura-ejemplo-aux.tex}% Se incluye para efectos del ejemplo, así tendremos disponible la macro \Ejemplo.
\usepackage[utf8]{inputenc}

\Num{1}
\RazonSocial{Ayala San Vicente Usureros}
\RIF{Y-12.345.678-9}
\Contacto{Jacinto de Ayala}
\Direccion{Av. Ayala, Galpón San Vicente, Sector Arauca, Apure, Venezuela}
\Telefono{+58 (987) 654.32.10}
\Email{jacinto@ayala.sv}

\Fecha{02-07-2020}

\makeatletter
 \renewcommand{\@@Cantidad}{Cant.}
\makeatother

\GeometriaFactura{legalpaper,vmargin={5cm,5.5cm},hmargin={1cm,1cm},footskip=0pt,headsep=0pt,headheight=0pt}
\SepVertical{0.75cm}
\SepFilas{1cm}{10pt}
\LineaEncabezado{1pt}{20pt}{3pt}
\LineaDescripcion{1pt}{20pt}{3pt}
\LineaFirmas{6.5cm}{2pt}
% Puede usarse \PosFecha* o \PosDenom* para que el texto se despliegue en la posición 'Y' dada pero hacia arriba y no hacia abajo. \PosFirmas no acepta eso.
\PosFecha{-0cm}{-1.5cm}
\PosFirmas{1cm}{1cm}{-3cm}
\PosDenom{-0cm}{4.3cm}

\NotaFinal{La nota final...}

\begin{document}

\begin{factura}
 \Item{1}{ítem con IVA general}{1000}
 \Item{10}{otro ítem con IVA general (descripción larga para mostrar el cambio de línea)}[otro ítem con IVA general (esta descripción es sólo para el .csv)]{1000}
\end{factura}

\Descripcion{La descripción larga}

%% Este es un comando auxiliar suministrado por factura-ejemplo-aux.tex para escribir el detalle del ejemplo en la última hoja.
\Ejemplo

\end{document}
%% 
%%
%% End of file `factura-ejemplo-factura07.tex'.
